\section{Prise en compte du temps et des ressources}

Dans le premier TP nous nous sommes familiarisés avec le modèle ECore de SimplePDL. Le modèle est composé de WorkDefinition (nos activités), de WorkSequence (les conditions de démarrage et de terminaison d'une activité) et de Guidance (des textes d'aide).


Une activité peut être : la conception, le développement, la rédaction de tests ou la rédaction de documentations. Les conditions de terminaison sont : startToStart (la première activité doit avoir démarré pour que la seconde démarre), startToFinish, finishToFinish et finishToStart.


Nous travaillons maintenant avec des ressources que nous rajoutons dans le modèle. Elles possèdent un nom (par exemple un concepteur) et une quantité. Chaque activité peut utiliser des ressources. De la même manière que les WorkSequence on crée des RessourceLink qui lie une WorkDefinition à une Ressource avec un poids.


De plus nous ajoutons des temps minimum et maximum d'exécution pour chaque activité ainsi que pour le processus.


Voyons ce que cela donne en ECore :


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=7cm]{../images/SimplePDL}
    \caption{ECore SimplePDL}
    \label{simplePDL_screen}
  \end{center}
\end{figure}
